CANON EOS RP

canon真係好有先見之明 買返6DII係咪更好呢

粒電細到

Canon 6D II

配合 EOS RP 細小的機身，相機所用的電池亦要縮水至容量較細的 LP-E17，一次充電可拍攝約 250 張相片

笑到我標眼水

version Mirror less

Canon EOS rp係目前巿面上的大牌子黎講，功能最全面最適合居家旅行的ff機，個人建議單買BODY再去買支二手或水貨35mm定焦鏡加埋28-70,完美

又鞭

EOS RP+35.8+24105
已經滿足大半人嘅需要

咁6d ii +35+24105呢？

EF 35.4貴，重
35/2畫質唔掂
sigma重
龍仔囉

當年A7 一粒電270張
被人瘋狂恥笑
依家eos rp 得250

問題係FF 係唔係咁大決定因素?
好多人寧願拍片功能好D
影相質素好多APSC/M43, 甚至影風景既話手機已經夠好

唔好負皮我住
如果細鋪$8k左右有全新FF機，對影相有少少要求既人係吸引既

但我呢D hybrid shooter就真係想拍片可以好D囉

ching你唔好搞笑啦，唔識影相都唔好入嚟呢個攝影台派膠

6D2同A72比
邊個好D呢

canon 既入門FF 你慌佢會比個快既對焦你咩

講cmos質素呀

rp都唔係用6d2個af

6d2低iso下dr衰足2級7-2

幾快幾勁幾多都係用中間果點，根本唔使慌

We're told the chip in the EOS RP is similar to the one in the EOS 6D II, which means its performance is likely to be a little off the pace. We'd expect it to be excellent at high ISOs but to have comparatively limited dynamic range at low ISO settings. So don't expect to be able to shoot wide dynamic range scenes where you'd need to pull shadow information into the image: the tones not already included in the JPEG images will be noisier and less usable than contemporary rivals.

dpreview咁寫

但對焦 rp都唔係用6d2果套
要實機先知
不過講cmos質素就一定72好

不過eos rp 輕身 又標canon mark頭 實好賣
係z6"入門"機慘D者

binc
當年笑鳩A7一粒270張
依家EOS RP 一粒電得250張

先不論部機既質素/定位，近期（年）canon marketing 好柒

明知自己公司一定會出FF無反， 都周圍賣呢個廣告

Btw, 呢部機一好好定賣

一定好好賣

因為平就係一切，btw 部機真既好樣衰

FF無反wor, 平過買M43 wor, 仲要係canon, 邊有得輸

電少又可以出個vertical battery grip呃一筆

原本見到出街1萬唔使有FF... 點知用細電，真係唔屌唔鬆化

用緊入門機100d,想問下如果想換一部有back button focus既， 適宜轉邊部先抵玩？

勤力少少換電啦

如果佢只係cut走塊反光鏡當新機賣我叫做心服口服, 重點係FF機用APSC機電池真係忍唔住笑, 見到粒電就肯定冇防震
俾人插完冇4K死死氣擠出來, 仲要係4:2:0, 睇死唔支援UHS-II
咁擠法6D2又可以再戰幾年

A7R2 VS EOS RP
電量差唔多
價錢差唔多
Canon色好好多

雖然顏色真係好好, 但係好難補得返功能上差距
像素, 防震, 4K, 耳機監聽, 雙卡, DR
2019嘅相機要同2015年比較, 咁計落去係唔係要等多4年先會有呢D功能

Consumer level, 根本唔care 你講果啲功能，夠平，FF, 輕已經夠佢大賣

夠平 咪話同A7R2差唔多價囉

但消費者只會見到，佳能wo, 19年機wo, 尻衝

所以一定大賣

久仰大名
RF鏡始終都要時間去成長, 正如A mount去E mount一樣
反而最痛心真係個機身

SONY應該拎部A7ii改少少野
例如用膠殼，改用A7iii對焦
加番4K拍片
叫A7iiiE又好A7ii+又好
總之平你RP 一兩舊水
咁就好玩

如果2870 f2係EF mount... 保證大買... 又係a7配canon 鏡

可以插usbc屎袋叉電

就咁睇佢D 主要功能其實都算正路, 個價仲有埋adapter...

主要功能
淨機身僅重約440克，與一杯咖啡的重量[1]相當
針對RF接環而全新研發約2,620萬像素Canon全片幅CMOS 影像感應器
高效能DIGIC 8數碼影像處理器帶來一系列可提升影像質素的影像處理功能
標準ISO範圍ISO 100至40000，並可擴展至ISO 50-102400
配備雙像素CMOS自動對焦（DAF），提供全球最快0.05秒極速自動對焦速度[2]及可於接近完全漆黑的EV -5低光環境進行自動對焦[3]
「眼睛偵測自動對焦」 於相片及短片拍攝時新增追蹤對焦，持續追蹤主體眼睛
約100%（垂直）x 88%（水平）超廣闊DAF自動對焦範圍 [4]及高達4,779個自動對焦位置 [5]
加入全新「包圍對焦 [6]」功能，可自動連拍多張不同對焦位置的影像，再透過Digital Photo Professional或其他影像軟件的焦點重疊功能後製由前景到遠景都合焦的影像，適合應用於風景、微距及商品攝影
加入「靜音模式[7]」，無快門聲的靜音拍攝適合需要完全安靜的環境
內置0.39吋 236萬點0.7x放大率 OLED 彩色電子觀景器
3.0吋側揭式多角度Clear View II LCD 觸控螢幕，不論水平或垂直方向都可作多角度拍攝

內置「間隔計時器」及「B快門計時器」

內置Wi-Fi功能並可透過Camera Connect手機程式連接智能手機作遙控拍攝及下載影像
內置低耗電藍牙技術方便持續連接智能手機，隨時瀏覽相機中影像[8]、獲取GPS資訊[9]或以智能電話/無線遙控器 BR-E1進行無線遙控拍攝[10]
支援「拍攝後自動將影像傳送至智能手機」及「自動將影像傳送至電腦 [11]」功能

支援 4K UHD 25p/23.98p 格式[12]及全高清59.94p/50p/29.97p/25p格式短片攝錄[13]
支援無壓縮 4K 4:2:2 8-bit HDMI 輸出至外置螢幕或外置記錄裝置[14]

透過鏡頭轉接器EF-EOS R可完全兼容全線逾60支EF或EF-S鏡頭
支援高速UHS-II 制式 SD/SDHC/ SDXC 記憶卡
支援以USB電源轉接器PD-E1透過USB Type-C 端子為電池充電[15]

可靠防塵防水滴機身

呢舊嘢有電架咩

有時講說話真係唔好講咁盡

Canon一早估到

Lm

其實幾ok喎

睇價錢姐，機身官方價10880, 實際賣街如果做到9000 樓下應該有少少競爭力

淨係影相其實無問題仲好抵玩
一般「消費者」會對拍片都要求不大 見到1080p呀4k就覺得都係差唔多

拍片無可否認sony個spec好d但係要冇crop既4K都唔會揀canon

影風景先要ff喎

總有on9仔唔睇清楚無research
或者連crop咗都唔知
而大部份消費者都是on9的

有d就真係覺得部機好用，但係其他人就會話買垃圾做咩

好多人根本用唔到部所有功能
4K對好多人黎講冇用
RP就咁影相計已經算幾好
價錢又平

牙膏到咁都有市場就係咁解
大把人狗衝

Canon真係冇得輸

老實講我對自己部R 拍片方面都唔係咁滿意
但唔係因為畫質唔好所以唔滿意
係真係差冇左1080 120P
但平時家用都唔會用到120p
做野我要120格我用1DXii
家用又用唔著4k

所以啲人成日拎spec黎打飛機
你又唔係用得著嘅嘢 講黎哂gas
岩用咪得囉
影相用個腦唔係用部機
比部幾勁嘅機你唔用腦都係哂氣

啱呀， 應該間間都學canon咁出機

慘得過佢有人買

我都有Sony A7III FS7
不過拎黎做野夾番其他人用SONY機
各有各好
Canon的確係冇咁進取
睇下佢幾時比人食哂個市場先識醒

唔會啦， canon靠色都有排玩spec差過人賣平d都大把人買

膠比我自己 同你講咁耐
完全冇討論嘅意思

我有講錯咩？eos rp同a7r2比， 正常人都係買eos rp

要屌就屌rp dr 垃圾/ 電量不足啦
入門相機黎講上面兩樣係重要

屌4k留番黎屌部R/R pro
係咪冇crop 4K係入門機門檻?
如果佢只得1080，但提升dr,電量,加防震 又或定位就係ff廢機再減價我諗更多人願意見到

老實講應該一半拍4K嘅用家屋企部desktop 要升級先剪到4k片

[12] 4K攝錄會使用對比檢測自動對焦。4K攝錄時會裁切影像感應器的中央位置進行及透過影像處理輸出為4K UHD解像度

[13] 使用EF-S鏡頭時或啟動「短片裁切」時，不支援全高清59.94p及50.0p短片攝錄

拍片EfS 鏡都要閹埋

見連登仔咁踩法就知一定大賣

C乜野粉呀, 根本係canon廣告, 當時個個同相機有關既網都有出

明明rp 嘅4k係1.6 crop
用EFS鏡啱啱好
咁都要閹

當年笑a7一代得cipa 340張，三代已經進步到710
eos r 370可以接受
eos rp得250，好難唔笑

不過啲媒體呢排係度吹咩cipa冇參考性，咩輕鬆影過千張(又唔見幾年前有人話唔準)

nikon自己果部z6 z7 都係咁
話實際用落比cipa多

雖然係咁. 但EOS RP一定好好賣, , 對一般人黎講, 價錢>>>>>>機能

的確係
始終有批人對cancer有愛/對sony反感
唔買二手/唔買舊機(a7-2)

呢d買番2019新機 eos rp咪岩岩好

不過除左電 佢奄嘅嘢都唔太大影響
ibis 當cancer無能力做 但佢都有lens is 無問題呀 又唔係個個手動鏡
4k....我用咁耐sony 拍片個時間都唔夠一晚去影星曝光時間長

最重要係, 有要求就買1DXii, 買EOS R都唔好有要求, 更何況EOS RP

買1dx2對於拍片來講都未夠有要求
要c100 c300

我都覺得會好賣
平價機一向最大市場，加埋入門客係買牌子

不過垃圾電真係會影響體驗，用落就會覺「乜咁易冇電」

所以唯一最值得屌係電

點解唔用eos r果粒
而係用番eos m5/750 760果粒

平

cut響呢個位真係

對普通用家真係影響唔大 輕啲細啲平啲就可以

呢部真係比一般用家

不過Canon最識定位 cut呢度 都知佢諗咩

電應該最大影響喇掛

雖然我用一代a7果陣都唔覺好快無電

帶多幾粒電

rp 最難頂係個sensor 呀 屌你老母2019機仲敢出2017時出都比人笑垃圾既sensor

影下相真係唔大問題

之前去歐洲 帶m3 去影 影左成日都唔洗換電 可能m3用得少電

正正就係果粒 不過果陣都隨身帶多粒 好輕

不過慢慢影其實 換一換電 呢個動作都冇乜太大影響

如果唔cut電 冇人買佢部R

聽講新Processor 令到DR好啲

睇埋評測穩陣啲

其實係， 換一換電真係冇乜問題， 夠平已經大把人買
不過FF同APSC機用電量係咪會差唔多？

如果呢部rip可以大賣，證明價錢>>>>>>性能，我諗其他廠可以摺咗研發部，專心搞好marking就夠。

一定大賣

呢個真係唔清楚

如果拍埋去6D2 / EOS R 果堆鬥電量 一定係廢架

唔計Grip位 佢咁既Size 細過X-T3 細過X-H1 呢啲APS-C機同埋 輕過X-T3 ，X-H1

同呢堆同重量Size 鬥電量 咁睇上去就合理啦

拍埋去X-T30 都有得鬥下 呢個先係個賣點

6年前既a7 仲輕過細過rp，電量都多過rp 啦

唔洗問
實大賣
今次定價合理 出多幾個幫女友綁鞋帶廣告實好賣

無得咁計

因為計埋可能連dr都好過

同a7 差唔多重係真

咁當然 輕量化係一個賣點 其餘各方面都有關係

冇記錯當年A7 定價12000

依加Canon 10800

點解不停恥笑粒電同4K？

定位都唔係比你拍4K /搵食
係想將aps-c嘅用家吸引上去FF

要4K買S1 /GH5 咪攪掂囉
講明有PRO版， 到時R pro 都冇4K 慢慢笑都唔遲啦

尼部唔覺有咩值得笑嘅位
4K 對於卡/電池/sensor 散熱/電腦全部都要求高,咁就唔係入門嘅RP 啦

又要講返GH5 ，本身sensor 細 可以多啲位散熱 ；鏡頭垂直入光，邊位修正易處理咪做到細機 原生4K 囉
S1 做到FF 原生4K 4:2:2 , size 仲大過FF DSLR ....點解S1 唔做細啲呢？
物理限制係要面對嘅事實

呢部有乜野好過兩年前出既舊機?

平過
輕過
功能少過
算唔算進步

而家有平過兩年前既舊機咩?

得輕同平兩個賣點

A7R II 2015年出 乜都勁過RP
依家1萬有body
點解EOS R 系統一出個市場又聚焦返響canon 度？

RP 膠機面，金屬底

EOS R未出都係Canon度架, Canon Marketing不嬲都好勁

係囉
都唔知邊個係到恥笑無反電量少 跟手自己出一部電量再少過對手嘅機 又真係幾搞笑
rp 個定位最好笑

入門？
買得rp 緊係用RF 鏡 但係數黎數去 都係得一支定焦叫入門少少
即係你expect 買一萬蚊入門級機 果班人會比萬六蚊買支rf鏡？

好啦 你又會話用返ef 鏡囉
咁我買6d2 唔好？ 又平啲 電量又好啲 畫質又同2019年新機一樣

好啦 咁你又話rp平囉
一萬蚊平？ 我買A7II 唔好？鏡又多 副廠又選擇多 龍仔28-75 f2.8 都係7千有找 加埋機都係萬4有找 使買你rp?

你可以解釋下rp個定位做乜嘢？

唔係咁睇，Sony A7 二代三代玩曬咁滯
如果出到A7 IV A9 II,
C同N 都唔肯出mirror less FF基本上係無得追
你睇返2015-2018 市佔就知Sony 食左幾多FF市場

eos rip srp平過canon 6d2 srp

a7 其實一代都類似
係多dd金屬
個手把位都唔係金屬來

始終有批人對cancer有愛/對sony反感
唔買二手/唔買舊機(a7-2)

呢d買番2019新機 eos rp咪岩岩好
你同佢定
大把人買

即係搵笨柒

你響度點屌牙膏廠牙膏垃圾
人地都大把人買喇

幾多人唔鐘意sony灰nikon黃
d人係鐘意買canon 你吹唔鳩佢漲

要計初出訂價嘅FF 最平係RP 喎

A7 III 初出要18k
6D II 都14K
過幾個月再睇個價就知邊部平啦
新mount 出得幾個月未有鏡群支援係死症黎
要屌尼啲野真係好無謂，除非遲啲R mount 冇鏡出，全L鏡，冇副廠做開發啦

最後又係去返細電問題
咁其實canon 係咪唔洗出RP ，繼續食返EF 老本咪得囉，6D II 影800-1000 無問題

RP 定位前個post 我都有講係比APS-C 上FF其中一個跳板

當然你現狀可以上A7II / 6D II budget 仲平左
但將來都幾肯定R mount 係用黎取代埋EF mount
依家A7 係有優勢 但mount 嘅口徑缺點將來會慢慢浮現

講真呀 口徑大細有咩缺點優點 都係marketing吹水姐
細口徑 未又係有f1.4
大口徑可以去到f0.95 但手動鏡 重到傻 又實際咩？
評論相機 真係唔好拎未來點點點黎講 咩大方向 點減價
咁講法即係任你吹 我夠可以話A7III全線可能大減價啦
貼地少少 拎現狀黎睇 RF鏡 2019年有邊支係唔破萬 叫入門少少呀？
無呀嗎
咁即係我買rp 返黎等2020年中睇下有咩鏡用呀？
講唔通嫁

呢句嘢同當年屌sony一樣
但rf真心d鏡出得好快
出rp果日話出埋大3元 出2支85 1.2
sony 當年都無咁快手喇

口徑大細唔係marketing吹水
細口徑定焦 F1.4 一定有
R MOUNT 同 Z MOUNT點解一做要做到咁大係為左做到恆定ZOOM F2/F1.8
尼個A系有限制
當然買唔買得起係一個大問題
另一樣野你可以睇一睇RF 70-200 f2.8 點解比其他小白小黑短一截
大口徑做鏡係易做D ,因為後玉口徑闊左可以入多D光 /光學修正容易
RF老實講真係等到2020年中先多野睇你又講得好岩
依家買係貴響鏡頭度 過多一年度有副廠就唔同講法

咁即係同我當初講一樣 rp 個定位完全錯誤啦
跟本唔應該recycle 部6d2 出部垃圾
有副廠話會出RF 咩？

不過你睇返2870f2 嘅評論都好兩極
到底f2 zoom 會唔會成為主流？

RF 70-200 f2.8係外變焦定內內變焦呢?
2870F2又係咪真係咁好呢?

無反初出鏡群問題係當年奸狼自己打自己嘴巴

尼個樣唔似有野會伸出黎下嘛

28-70 F2 主要係重 畫質唔係差

如果係你會點出部RP ?
對上有EOS R
你點CUT?

望完sample 相 不了 本身我都好期待rp 但真係接受唔到粒sensor畫質

唔好話無反單反 新系統係預左冇鏡揀

泥坑問題大d 鏡又少又貴 又唔夠rf 鏡靚 rf依家都唔少鏡
z6 7係有防震比你接老鏡

講到尾即係奸狼自己柒撚咗，當年去得咁盡

28-70 f2 收晒光圈都勁多紫邊

照你咁講EF 100-400都係內變焦

咁未照出囉, 冇人會質疑呢部機唔賣得,呢部機一定賣得好好,
但同時呢部機對唔會非Canon不買既人黎講真係好值得恥笑
特別係睇返佢以前D廣告

根据某啲奸狼犬嘅邏輯
唔理呀！用CANON嘅無論SPEC幾垃圾都好，我哋都係用腦去影相。
但若果Sony 初出垃圾就:屌，電量又少，鏡又少，垃圾
到SONY已經去到第三代，啲奸狼犬:spec好有撚用，肯定唔係用腦去影相，Spec幾高都冇用！
若果係CANON出到高spec嘅機，肯定評論就完全相反！

總知，祇要係SONY，spec低就垃圾，spec高就唔係用腦影相。
Canon嘅話，spec低係照顧市場同係用腦影相，機夠用就OK，marketing犀利，若果spec高就萬歲，黑科技！

如果RF 70-200 f2.8真係內變焦我會真心覺得勁, 但呢個樣真係睇得出冇野會伸出黎?

SOR 外變黎

Canon has filed a new lens patent for Canon RF lens. This lens is RF 70-200mm f/2.8L IS USM Lens. As rumored before, Canon will announce the RF 70-200mm f/2.8L IS USM lens in late this year.

US Patent Application 20190004296

Focal length: 72.00 135.00 194.99
F-number: 2.92 2.92 2.92
Half angle of view (deg.): 16.73 9.10 6.33
Image height: 21.64 21.64 21.64
Length of the zoom lens : 172.73 227.50 242.86
BF: 14.38 26.45 39.44

rp 跟本唔應該出
EOS R已經叫打得好辛苦
R 出果陣 個個屌垃圾 護航果班人仲一口咬定 r係入門 遲下有pro 機
點知Canon 貪心 出部垃圾rp
市場反應已經好明顯啦
EOS R已經跌價跌咗好多 kit 都係一萬八 仲出部rp? 同價位喎清

唯一解釋係Canon 自己都知自己亂嚟
唔理對r 嘅影響 唔理定位 唔理有幾多profit margin 只係想recycle得幾多得幾多

我覺得既然你定位RF 係高檔路線 咁未直接將EF 降至中低檔次囉
rf有pro 機 有靚鏡 吸引6d2 5d4 果班升級上去 止止血先
單反已成歷史 係大家都知嘅不能說嘅秘密
何必出低階垃圾出黎同無反舊機玩泥漿摔角？ 趕客姐即係
你睇下pan記 對自己幾有信心 一出就行高階專業路線 空手入白刃 RF 跟本就係要行依條路線

咁樣講法咪行緊NIKON果條路 ?
唔係話唔好, 但做得新系統就想成個系統移過去
得高階機會係好事黎?

唔係我話好唔好
係市場已經覺得Nikon 果條路好
EOS r kit 由22k 去到而家18k
z6 kit 由22k 到而家20k

岩岩睇真d，見到canon hk 同dcfever 都無話送個grip，要另買，淨係送EF-EOS R Adapter

但美國個邊係送埋個grip 同 EF-EOS R Adapter

香港canon 同nikon 都特別仆街

建議零售價：
EOS RP機身：港幣10,880元（附送鏡頭轉接器EF-EOS R*）
EOS RP連RF 24-105mm f/4L IS USM鏡頭套裝：港幣18,980元（附送鏡頭轉接器EF-EOS R*）
套裝限時優惠價：港幣18,080元（附送鏡頭轉接器EF-EOS R*）
* 數量有限，送完即止

預售日期：2019年2月19日-2月26日
發售日期：2019年2月27日

其實真係最好賣都係平機 ，相機最賣得永遠係apsc個堆 因為平

因為EOS R個4K都係crop. 怕以下犯上
Canon性格不意外

內變會好貴，你睇佢d ef video內變zoom鏡包裝成電影鏡賣幾貴

知CANON無論岀舊屎都好，班奸狼犬都照奶。

4K有crop?無問題！一般用家唔會用到！4K冇dual pixel對焦？都無問題！淨俾1080我已經收貨！

1080得60p，冇120p，得720p先有120p仲要冇AF？冇問題，一般用家好少用！

機身冇防震？冇問題，目前我哋鏡身防震。最緊要機平！(有is嘅L鏡都唔平得去邊)

用APSC機細電？冇問題！一般用家夠用，最多帶多兩粒，反正機身輕！

機身用膠殼？都冇問題！一萬咁平，入門級FF係咁上下，又輕，仲想點，肯定大賣，我哋係用腦影相。

我係CANON見到咁就不知幾開心，擠牙膏俾屎你哋，唔屌不特止，仲可以幫我兜返轉頭嚟奶，真係賤過泥，最好保持咁樣落去，我可以繼續慢慢擠，反正你哋都會賣帳

部RP係用緊同6年前初代A7差唔多或好少少嘅spec先賣到10800咁平，如果呢部RP係6年前出，你估仲會賣10800咁平？
如果初代A7係今年岀仲賣12000你估仲唔會俾人屌撚死咩

話Canon廢嗰啲，某程度上係你地覺得佢啲顏色、易用、menu唔值錢姐。有時部機太pro，咩都有，大把野set，反而會唔受一批怕麻煩的人歡迎。
打個比喻，咖啡機一萬蚊又有， $1000又有，你覺得邊部會好賣？你會唔會走去屌部$1000嘅咖啡機廢？市場有唔同嘅客，APS-C都有低能型號之高階型號，係你睇唔到個需求，唔代表佢冇需求。

大口徑可能有利於廣角鏡設計, 但係tele應該冇乜幫助. Tele

一仟蚊同一萬蚊咖啡機差成十倍function係淨磨咖啡

咁RP同Z6，A7III咁有冇差成十倍價錢呀？

比喻都比好啲啦，EOS-R開價都係萬六七，但spec你估勁RP好多呀？係像素，殼，電池分別咋。

而家主要係潤鳩奸狼幾年前咁串而家自打嘴巴，擠牙膏俾過期科技同班奸狼犬仲要兜嗰下肉酸咋

論過期規格目前A7II都平過部RP啦。

真係唔係好明 拎其他對手舊相機MSRP 唔拎現價去比較RP價錢 係咩邏輯?
： ”Sony NEX7 開價咁貴 成萬蚊 我Canon EOS RP full frame機都買到啦”
： WTF?

Kai 對RP嘅睇法 同我 一模一樣

RP VS 6D2 VS R
動態範圍RP仲差過6D2少少

見上面係咁有人拍片唔得又有crop. 真心想講如果你追求影片質素何不買攝錄機？5.9K 冇crop 都有光圈又更加細級數。呢個世界冇一部最勁嘅機，只有最合適你嘅。

諗清楚自己想要啲咩先

而家好多相機評論都已經變哂做攝影機評論
都變左唔係講影相
雖然我明vlog多人玩左,需求大左
但其實真係好多人唔想知唔想理拍片野
不過rp自己畫質都唔係特別好呢下仆街
但睇爆炸頭d raw相,d色真係靚,canon呢樣野無得講係叻

而家EOS RP比同價位/更平既機黎講, 淨係拍片唔得咩?

我自己用相機多數影相好少拍片，俾唔到意見你。 但如果你係攞嚟影相RP絕對對得住個價錢。

A7II 都無4K，點買？無4K呀

你拎EOS RP呢部2019年出既新機同2014年既舊機比?

咁6D II咪更好

好綠必買
唔好必執

我宜家就係用緊6d2. rp更新左個影像處理器理論上成像係好啲，其他野大家都差不多。但奇怪canon竟然將粒細電放入rp(係人都知無反直接用sensor取景特別食電). 如果你唔介意買一兩粒電我覺得rp > 6d2. 但你要留意而家RF mount仲未有好多鏡頭同二手市場仲未有足夠流量，係冇咁多嘢玩，但無反未來係趨勢。

R同RP差1K, 要買都買R好過啦...

R同rp差1k你肯定？如果我冇睇錯 R body 17K rp 10 K

17k?17k連kit set都買到啦
定你想用啱啱出嘅價黎比？

100D 可以將曝光鎖定嗰粒掣變做 back focusing button

你知道RP街價幾多？ 咁快就知差1K ?

而家就係無反先可以做到咁大個光圈吖嘛

定價10880 同R 街價爭2200 好難揀 如果要買

我唔會知rp賣街幾錢， 賣街果陣r又幾錢， 亦唔會知1年後幾錢， 唔用而家知嘅價黎比係咪要學上面果個人用2014年a7ii 定價黎比rp 嘅定價？

大佬我地宜家討論緊部RP都未推出街，宜家討論緊都係規格問題。如果你真係想由性價比角度討論不如等RP有埋街價先？

如果唔係你用R街價同RP官方售價比意義不大，亦唔太可靠。

咁有d人話不如買A7II丫嘛, 價錢差唔多當然可以比較

差唔多果部係A7R2..,

人地想買EOS RP，Sony友就叫人買A7II仲好。
我指出A7II無4K呢個Sony 粉不斷吹奏嘅必有功能，你就話唔好2014同2019比

樓主，叫你A7II D人即係玩9你，A7II 連Sony 粉都唔會推薦畀自己啲朋友。市場上大把選擇，唔係淨係得Canon Sony，但有新買新唔會錯得去邊。

A7R2呀 on9

你唔係想同我講A7II要成皮呀？

其實a72 面價,去sony買而家真係1萬多dd
當然街價平好多啦
不過我諗rp 街價一出都已經會8,9字頭
過多3,4個月應該7字頭

講真， 我覺得A7成個第二代都唔值得買， 點知canon會出部拍得住A72代機嘅機
但如果rp真係跌到7k, 我會更加想買再跌價嘅R

唔洗諗 一定買R 電量差太遠

啱呀
所有相機 跟本唔應該有拍片功能 咩GH5 XT3 A7III呀 全部都係垃圾 只可以拎無拍片功能嘅相機同 Canon EOS r rp 去比較
結論：Canon 贏撚哂

好啦，咁我以後見到啲人話A7II抵啲先抽水

咁對唔對得住A7II + 龍仔28-75 f2.8 全新埋單都係$14000 C
anon RP 24-105 f4 Kit 幾錢話？

何不等佢出咗街有街價再討論？ 我想講R個價錢都插水式咁跌

好 等多一兩個月 睇下跌破8千未

班奸狼犬話部EOS-RP係主打平價入門無反FF唔係求規格呀嘛，有人話俾全高清拍片已經收貨添，而家照返咁嘅標準A7II咪就係目前最平最入門囉，唔係叫人買A7II啵，係講最平最入門，2019年嘅RP要用一部2015年嘅A7II比咁係幾撚折墮嘅事

你班奸狼犬平時就屌A7講spec，到部RP一出，俾人抽spec就話講平講性價比講入門，到拎4年前嘅A7II嚟比入門就講返spec，你哋奸狼犬啲龍門搬撚到點射都得

RP 個4k 有等於無
有幾多人會拍4k 呀 1080已經足夠

咁點解唔買平啲 性能好啲 又有鏡用嘅 A7II？
屌 都無4k 點同EOS RP 比較呀？

公我贏 字你輸 點夠佢地玩呀
我都唔明
間公司出品唔掂 落後對手
作為fans 唔係應該屌柒間公司 唔買 唔收貨
等間公司學習錯誤 改善一下
而家唔係喎 不斷係到護航 垃圾又照買
抵你班fans 用垃圾機

多謝巴打提供
簡單試過下， 好似係半按快門對左焦先， 再按個粒fe lock制， 就固定左係個object到， 唔知有冇錯

係你地覺得 Canon 啲顏色、操作，穩定性唔值錢姐。影相唔係用個Spec。

係囉 都唔明點解要買相機 手機都照到架

仲j 緊Canon 顏色？ 醒下啦 2019年啦
穩定性？ EOS R 好多人話不定時lock up 喎
操作？ 你指EOS R 條touch bar 呀？ 無人想用喎
夠鐘醒下啦 仲係到護航
影相用個心得嫁啦 個個用yashica y35 啦

仲會死卡添，穩定性

人地用內功心法影相 你識條鐵咩

仲有用腦影相

tr100

淨係得canon既機顏色、操作，穩定性先可以值錢
其他都係用家問題唔係機問題